## 三方接入管理-API列表-新建API

点击API列表页右上角的“新建API”按钮进入新建API页面，新建API分为四步：基本信息，请求参数，返回参数，完成（发布预览）。

### 1.基本信息

添加api的第一步设置基本信息：

1. **api\_uri**为api 调用时的url 的uri 调用url= 平台HOST+api\_uri，请保证**同一平台api\_uri不要重复**
2. **api类型 **分为“公共”，“需服务器授权api”，“需用户授权api”三种，其中“公共”api为APP申请通过后即拥有调用权限；“需服务器授权api”需要在APP申请通过后在单独申请api调用权限，待审核通过后才可以调用；“需用户授权api”为需要当前登录用户主动授权才可以调用的API（暂未实现）；
3. **请求类型**分为“post”，“get”两种，请按照实际情况设置。
4. 设置完毕基本信息后点击“提交 进入下一步”，进入下一步。

![](/doc/manual/i/img/api_add_1.jpg)

### 2.请求参数

添加api的第二步为添加api请求参数：

1. 点击“**添加一项**”按钮可以添加一条参数，如果没有请求参数直接点击“提交 进入下一步”。
2. **参数类型**分为“number”，“string”，“bool”，“array”，“object”，“file”，请按接口实际情况选择。
3. 如果参数为非必填可以**点击“必填**”**开关切换“必填”和“非必填”**。
4. 点击右侧“移除”按钮可以移除一项参数。
5. 设置完毕请求参数后点击“提交 进入下一步”，进入下一步。

![](/doc/manual/i/img/add_api_2.jpg)

### 3.返回参数

添加api的第三步为添加api返回参数：

1. 点击“**添加一项**”按钮可以添加一条参数，如果没有返回参数直接点击“提交 进入下一步”。
2. **参数类型**分为“number”，“string”，“bool”，“array”，“object”，“file”，请按接口实际情况选择。
3. 如果参数为可选可以**点击“必有**”**开关切换“必有”和“可选”**。
4. 点击右侧“移除”按钮可以移除一项参数。
5. 设置完毕返回参数后点击“提交 进入下一步”，进入下一步。

![](/doc/manual/i/img/add_api_3.jpg)

### 4.完成

添加api的最后一步为完成（发布预览），这里展示api的信息，确认无误后点击“发布Api”按钮可以发布api；如果发现信息错误，可以到API列表页中点击编辑重新编辑API信息

